道聽途說係咪最貼切形容連登部分硬件撚？

CM係連登係咪都屌就不在話下
其實連新model 既case 都盲屌
最撚神奇係用都未撚用過

另外部分brand:

AMD就唔使講 咩撞ram 撞乜撞乜

Giga

Asus prime

Asrock 細廠/ 信唔過

係咪得番intel / Nzxt/ G skills /ROG 可以用

打機intel
Cm 不了
Giga不了
AMD 唔識電腦唔好用
Prime
MSI Ventus v2

有冇人可以接龍
諗唔哂

靜哂

inno3d
zotac

咪又係得個屌字
你估下幾多連登仔屋企係1050ti

駁五刀

道聽途說都未必有，純粹靠幻想

1050ti搭4k mon

你真係熟既識既
通常都已經有自己既信仰

邊會咁易俾網店list,砌機list同硬件台影響到?

我自己就係試過asus b360m-a prime ，兩個月就死板，先叫人唔好買prime

尻屌

屌 岩啊 差啲唔記得
同埋 Palit

一年前由零知識開始為咗砌機成日睇硬件台
唔知係自己識既野多咗定硬件台變咗，而家個硬件台已經完全學唔到野，新手入去亦都好撚肯定係會比人誤導
而家啲post 一係就成堆人無source 無剩一味淨係識得鳩up, 一係就圍爐打飛機，一係就罵戰
自己識英文既話唔洗話去 果啲，就算去reddit 啲內容都多營養過連登硬件台
留係度耐啲智商都降低幾度

原來已經係2年前

正解

人地中肯好多

睇Gamer nexus review CM 幾個新Model 散熱方面都好勁

連登：CM 不了
AIO 都算
屌你 case 都可以尻up

但作為一個普通用家，唔道聽途說。可以點～快既都3、5年先換一次機～

case自己 尻買，屌以架機箱咁7重既～後悔😂

CM淨係屌過中低階case同啲垃圾火牛
其他都正正常常

外國review 又話V系牛好靚

唔覺
Holdup time太短
同埋保養期少過其他牌牛

繼galax 2080之後
我再做勇士 買咗10年保v850
扁線好正

一樣有10年保了

AMD近年都係得
Ryzen1代唔夾ram會行唔到高頻
但係更新Bios之後就冇問題

Giga
曾經有供電會燒嘅問題 09年
之後就冇再買過呢間嘢

NZXT唔係機箱牌子？
啲design高不成低不就

小心俾人話On9

正想咁講

NZXT 高級野
同平平無奇既define C 一樣吹捧到上天
On99

怕咩
5年機 死咗咪換新

係囉 個少少錢 1000蚊就算保你5年 仲咁多嗲

我自己用緊seasonic focus plus gold
都覺得扁線走線易過過我堆圓線
但扁線感覺冇圓線咁硬淨

而且cm間oem 工藝冇seasonic咁好

火牛等減價訂evga 好過

諗起隻平價玻璃焗爐

塗呀你老母

我上淘寶整定製線

竹星仔唔多識正字 Sor 大佬

用過seasonic代工既antec HCG 不了

咁屌技嘉bios難用又得唔得

Intel 唔知
AMD 間間一尻樣
黎黎去去咪個幾個terms
基本上第1頁就做哂所有野
利申用過MSI asus Asrock in 3 months

兩樣野黎

我用 intel，由msi轉asrock之後，超cpu果堆setting真係整得差好多，bios設計真係有好大分別
Gigabyte 直頭差到唔想用
咁如果唔超頻的，咁間間都差唔多，有平買平

AMD OC:
1. 入multiplier (我2700x, 入41.5）
2. Voltage (冇較offset 用LLC 算）
3. LLC level (我用level 3)

Ram
1. Xmp 2

搞撚店

基本係咁

41.5不如唔好用，我最低要求係49
之後又要set voltage，LLC level可以最低溫又唔跌頻
Ram除左frequency 仲要試cl，可能又要升dram voltage
果堆setting 設計得方唔方便真係有影響

同埋唔同廠的terms唔同又係麻煩

所以如果有人問我, 我會話以下內容只係本人經驗, 絕非等於其他唔好
只係冇用過, 用開既覺得穩陣未用到壞就換新姐.

AMD 2700x 邊上到49
正常最盡42

NZXT舊時有箱，3.5hd可以即插即用連箱都唔洗開
搞到我屋企隻hd 好似隻usb咁

AMD ryzen 7 1700（初期撞ram撞到pk）
ASUS X370 PRIME PRO（初期bios撞ram撞到pk）
GIGA AX370 GAMING 5（bios 伏到pk）

受害者到此一遊

我用開Asrock 試過幫朋友用AUSU MB超頻
都係直接load profile 再改電壓 AVX offset XMP之類
係有些少唔同 其實都差唔多 通常係字眼唔同晒
用慣左一間 自然就唔會慣第二間

所以intel永遠有捧場客，高頻有吸引力

我剪4k 要有幾多核就幾多核
打機 我3440x1440 100hz moon 開ultra 用2080
Bottleneck 係gpu
所以屌2700x

好多人屌asrock，但我塊pro 4都就嚟兩年
長超乜事都無，可能真係撞手神掛

同價9600k 6c6t搞唔店
同埋有錢都要度下邊隻岩用

我用緊太極

初頭見呢度有唔少巴打話間中入 bios 會 keyboard & mouse 郁唔到但畫面無 freeze，以為佢哋用家問題，到我用嗰陣至知原來堅料嚟

同埋之後啲 bios 都有唔少 bug，譬如唔超頻同電壓較自動會同你加到 1.5v+...

p.s. 塊板係 giga ax370 gaming 5，超 ram 好過 asus prime x370 pro 少少，而家封緊塵，無人接手

我打code食單核，所以永遠用intel，高頻最緊要
唔超到上5GHz都唔想用

asrock都唔好得去邊
我之前超ram，只係set frequency 想睇佢auto cl係幾多再減
屌佢auto出cl28，on9的

RAM 有auto? 唔係全部都係預設profile同XMP profile???

Hot Swap server好耐歷史

R7 1800
Asus C6H
原本Intel機轉對Ram（B-Die)過黎 冇撞RAM

IPC

你唔開xmp
自己手動set野(你可以手動將xmp profile果堆data打落去，再以呢個做base咁慢慢推上去)
我用msi果時，只係set frequency 同cl，其他auto已經效果好好

唔啦
我果部仲要係itx，要考慮埋散熱
間唔中又會打下機，9600k係最balance 的選擇

謝巴打指教

係啊 自已OC咁係無錯啊 load個xmp 再改個xmp但係效果好差 只改前5個數值 後面setting唔改差好遠 如果行到高頻 vccio vccsa更加自已會上到好高
但係 乜新MB咁勁 識自動RAM OC ?
佢個Auto唔係等於預設profile = 你條ram 2133/2444基礎setting (?

通常，你只係改前面幾個數值
再加dram voltage ，已經好夠用
除非你追求極限跑分，平時用已經好夠

自已行到4000以上如果io sa auto(幾隻牌子MB都係咁) 就會已經會衝過安全數值唔少 CPU又會更加熱 唔改後面會差改左10%左右

4000cl幾多先？
你要長用就點都set安全數值以下
超到幾多都唔應該影響穩定性

4133CL16 4000C16 都行到
4133CL16 體質唔好io sa 都要行到好高
未改前auto io sa 會係自已上到1.3x
正常係1.2左右 體質唔算好要1.22 4133就要上到1.25先穩定
牙石話安全線係1.25

手動set 1.25，唔得就降頻/低啲cl
Auto野set得太高係正常，通常係用佢做base再慢慢調低
不過如果高過安全線就唔好搏啦

用緊3200 C16 低級野 冇野煩

我果對都係3200c15
之前用msi可以上到4000c16 / 4400c19
但前面好似電壓低啲冇咁熱

3200c15係b die
C16係Hynix

所以我特登去新蛋買的
我有對aegis 3000c16 都係hynix die
加少少dram voltage都上到3466c14

所以跟本唔關Asrock板事
自已都用左好幾年Asrock板 唔明有乜野獨特auto問題
3塊都長超 3塊都未出事

我3200c16 1.35V
再加會爆
AMD

amd買cpu的錢，ram條數貴返咪一樣
下下都要xmp先用到高frequency

Asrock冇壞呀
只係唔手動改setting，auto會太低效能

不過 咁高freq 其實冇咩用

Fps好似有啲分別，不過唔多過10%
所以我而家都懶，寧願花心機超cpu，最少明顯感覺到分別

3000vs 3200vs3600
每樣差2-3fps

差一格就梗係冇咩影響
3200同4000就明顯啦

GPU緊要啲
當然超得高又穩定緊係好㗎

Gpu用afterburner超得少少咋

我都係呢對ram
你voltage去到幾多?

自己google下咩叫IPC啦
你10Ghz IPC差都冇撚用

我諗左做industrial PC，因為本身部機就係做野用

asrock giga cm牛

捱到四年 當幸運

出個連登牌

我自己4年內 壞左兩塊b75pro4 依家用H81捱緊 朋友塊H97 fatal1ty 四年就瓜左電子野..

GTR

4年....OK喇
電腦都換撚左喇

壞左咪由佢 轉下牌子玩 不過短暫時間都唔會買asrock高階板

點睇啲人放CM MasterWatt Maker MiJ上S tier

TAICHI 超頻又好 又平
冇野打得嬴佢
AMD黎講

用得Define C都係貪佢夠細夠靚姐
唔通真係會覺得佢intake夠玩咩

define C靚?
同P6 P8 P7有咩分別

z97 pro gamer 5年

所以電子野都係睇手神 只係轉下牌子玩下有咩分別

係
3個月玩哂 ASUS prime / Rog/ MSI / giga / Asrock / Palit/ antec / Deepcool / Enermax / Corsair / Team Xcalibur

岩岩又入左2張rog 2080Ti
64Gb Trident Z
1200 Plantium 牛
準備打3900x
X570 Creation

giga呢

1200牛你玩邊隻 我諗住FSP算

有啊玩左好似3星期

HX1200I

有錢人

2080 ventus v2 打機Full load 76度
用A1精片 準備上G12魔改埋vram散熱轟佢老味 預算1.5K成本

z77 extreme 4 5年
可以超到non-k CPU, 後期仲有bios update用到nvm SSD, 變態

cm 用過 aio 水冷，用左一年，水冷頭銅嘅部份開始生鏽

之後又用過箱，原本都無乜嘢，點知用用下，裝 harddisk 個架會自己鬆，明明佢應該係釘實左落個機箱度, 結果個harddisk 架會震，成日嗚嗚聲

所以咪好多巴打講唔好用cm

呢兩隻牌子都奶共到仆街就唔撚好用啦

之前用左幾年b75 pro3m 7x24都未出事啦
之後換左粒cpu 再收塊z77 extreme4 仲長超 7x24又冇事

我之前都用過asrock
係有D小問題
例如插住WIFI手指開機會藍MON
第3方USB chipset DRIVER又有問題

屌prime係唔係因為高階板啲vrm唔好搞到overclocking唔穩定

我用緊b365暫時無咩問題,而且呢個價位算係咁啦

巴打Win7?

windows炒多D喎
其他板有冇咁既問題?

重裝過windows了
之後換ASUS版 直接解決

Win10

班友唔識砌list學人出list

有咩問題？都係幾百蚊

asrock d底板尤其係太極根本係首選

新箱唔講 佢masterbox個中低階系列真係為左玩rgb cut cost cut得好嚴重
有fd砌過mb530p 個火牛位一定要特定角度插入去先放到入去 個角度唔啱都會kick實左 大力小小D鐵都會彎左